將軍澳醫院勞資糾紛已經達成協議

將軍澳醫院勞資糾紛已經達成協議，員工將按年資獲特惠金，每年年資可獲500元，比遣散費及長期服務金低。

代表勞方的工聯會新界東辦事處總幹事鄧家彪下午向傳媒表示，勞資雙方已經達成和解協議，勞方將以特惠金方式，向超過兩年年資的僱員發放賠償，每年年資相等於500元。鄧家彪指，雖然和對沖後的遣散費及長期服務金有距離，不過員工明白行動對醫院帶來影響，為了大局需要接受，在場大部份工人都同意安排。

事發於今年5月底，醫院外判清潔公司ISS投標失敗，有三百名受僱於ISS的工人受到影響。ISS要求部分工人自願離職，但只會發放1,000至2,000元補償費。昨晚勞資雙方談判破裂，約60名工人不滿未獲合理賠償，在將軍澳醫院藥房外靜坐，要求按照法例發放遣散費。

（圖片來源：蘋果日報）

哇屌你老母 香港做外判真係玩能曬,多能謝喎工聯會

點解可以唔跟勞工法例

因為外判商大能曬

痴撚線呢下遣散費都唔俾可以冇事咁遲D未連糧都無得出?

間公司多謝晒工聯會

件事應該是Ａ醫院合約完，調班友去Ｂ醫院，好多物管用依招，原則上沒犯法，這就是香港。

依家D外判好能醒目,一定會加埋公司有權隨時調配地點,簽約果陣班阿嬸邊識呢D

不過員工明白行動對醫院帶來影響，為了大局需要接受，在場大部份工人都同意安排。

真係得香港人會咁能為D閪公司著想

我睇到成篇報導最搶眼兩隻字"大局"

依家唔係調，係冇得調，又冇嘢俾人做，又唔肯賠。

但強積金對沖都唔會自己俾好多啫。

對沖左每人2萬內搞掂,但班柒頭要年尾bonus嘛